[新界原居民]丁權就快無，醒未。

2012年，時任發展局長林鄭月娥指出新界原居民之丁權，不能無限期維持下去，建議2047年後停止丁屋政策，以2029年為劃界線，之後出生之新界男丁不再享有丁權[7]。

2013年9月12日，《大公報》認為大量內地來港新移民蜂擁而入不是造成香港住房短缺的主要原因，而是香港現有住房問題很大程度上是由於新界原居民大量非法佔用土地，以及受到「新界小型屋宇」政策的影響[8]。

林奠我最大新界我玩晒

支持

新移民多謝你

牛屎佬二等公民

試諗下正苦搵人黎摸底，正正係佢提議既閉門傾 想玩分化

林奠講過乜都好信
碼頭都返生

新移民同丁權撚都應該輸

無 是對香港係一件好事黎

丁權撚 仲唔出黎 以後都唔撚駛出

其實之前睇曾鈺成訪問都已經見到 將丁權祭旗 呢個主意開始浮到上面。

跟本喺未能透過撲殺人群去紓解民情的話，除左高官辭任，就輪去將丁權祭旗。

你一祭，既得利益建制鄉紳力量有幾大，自己衡量。

好多後生既都預咗起唔到咖啦上一輩唔做urban planning搞到而家無地起 而且自己都寧願攞筆錢去買私樓仲方便。不過搞丁權就真係可以we connect埋屋企班廢老等佢地唔好再盲撐政府

咩盲反